Gelukkig was het niet nodig spreken Er was alleen Harriet, die zelf niet in de stemming leek, gebrekkig en zeer bereid om te zwijgen; en Emma voelde de tranen lopen op haar wangen bijna helemaal naar huis, zonder daar enige moeite mee te hebben controleer ze, buitengewoon als ze waren.
HOOFDSTUK VIII De ellende van een plan naar Box Hill was in Emma's gedachten het hele verhaal avond.
Hoe het door de rest van het feest zou kunnen worden beschouwd, zou ze kunnen niet vertellen.
Zij, in hun verschillende huizen, en hun verschillende manieren, kan er met plezier op terugkijken; maar volgens haar was dat het wel een ochtend meer compleet verkeerd, meer volledig kaal van rationeel tevredenheid op het moment, en meer te worden gedenkwaardig in herinnering, dan alles wat ze ooit was gepasseerd.
Een hele avond achter-gammon met haar vader, was de gelukzaligheid ervan.
